三星集團會長李健熙病逝！ 享壽78歲

根據《韓聯社》最新消息指出，象徵南韓財閥的三星集團會長李健熙（이건희）今（25）日上午驚傳於首爾市江南區逸院洞三星首爾醫院病逝，享壽78歲。

李健熙在2014年5月因急性心肌梗塞於首爾市龍山區梨泰院洞住處昏倒後，就被送往自己順天鄉首爾醫院，隔日緊急接受心臟支架手術。之後李健熙於加護病房接受低溫治療，減輕腦部與器官的組織性傷害，直到心肺機能復甦後，轉回一般病房，住院15天後一度從昏厥狀態恢復過來。

在住院6個月後，李健熙身體機能逐漸恢復，一天內約15至19小時保持清醒，接受包括輪椅治療等復健療程，直到最近甚至可以自主呼吸，然而卻仍不幸病逝。